%---------------------Coisas do ABNTEX2---------------------%

%listas dos imagens
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage

%lista das tableas
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage

% ---
% inserir o sumario
% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---


%siglas e abreviaçoes
\begin{siglas}
	\item[GPU] Graphics Processing Unit
	\item[CPU] Central Processing Unit
	\item[CUDA] Compute Unified Device Architecture
	\item[GPGPU] General-purpose computing on graphics processing units
	\item[RAM] Random-access memory
	\item[gcc]  GNU Compiler Collection
	\item[nvcc] NVIDIA CUDA Compiler
\end{siglas}

%figura/grafico
\begin{figure}[htb]
	\caption{\label{fig_grafico}Titulo}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.65]{file} % caminho 
	\end{center}
\legend{Fonte:} % fonte
\end{figure}

%bullet list
\begin{itemize}
	\item CPU: Ryzen 1600@3.8Ghz com 12 threads/6 cores
	\item RAM: 16 GB Samsung B-die@3066Mhz 16-18-18-18 Dual Channel 
	\item GPU NVIDIA GTX 1060
	\subitem Memoria global: 3011 MBytes
	\subitem 9 Multiprocessors, 128 CUDA Cores/MP: 1152 CUDA Cores
	\subitem Clock máximo de GPU: 1835 MHz (1.84 GHz)
	\subitem Clock máximo de memoria de GPU: 4004 Mhz
	\item Versão de cuda
	\subitem CUDA Versão de Driver / Versão de Runtime 8.0 / 8.0
	\subitem CUDA Compatibilidade: 6.1
	\item Versão de gcc: 5.4.0 20160609 (Ubuntu 5.4.0-6ubuntu1~16.04.5)
	\item Versão de OpenMP: 4.5
	\item Sistema Operacional: elementaryOS 4.1 Loki
\end{itemize}

%formulas/equaçoes
\begin{equation}
	T = B + (T-B)
\end{equation}

%espaço de codigo
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\begin{lstlisting}[language=C, caption=Exemplo de codigo fonte de função de teste]
	void bench(double *A, double *B, double *C, int ITERATIONS, int Y_ITERATIONS)
	{
		for (int i = 0; i < ITERATIONS; i++)
		{
			A[i] = A[i] * 1.123f * sin(i / 1.111f);
			B[i] = B[i] * 1.123f * sin(i / 1.111f);
			
			for (int y = 0; y < ITERATIONS - Y_ITERATIONS; y++)
			{
				C[i] = (A[i] + B[i]) * sin(y / 0.111f) - 0.25f;
			}
		}
	}
	
\end{lstlisting}

%ou

\lstinputlisting[language=Python]{material/helloWorld.py}

%pacotes
\usepackage{listings}			% codigo

%capa
\renewcommand{\imprimircapa}{%
	\begin{capa}%
		\center
		\LARGE \textbf{CENTRO UNIVERSITÁRIO SALESIANO DE
			SÃO PAULO – U.E. LORENA} \\
		\vspace*{.5cm}
		\large \textbf{FLISOL 2018} \\
		\vspace*{.5cm}
		\large \textbf{Introdução ao LaTeX} \\
		\vspace*{1cm}
		\textbf{{\large\imprimirautor}}
		\vspace*{1cm}
		\vfill
		\begin{center}
			\textbf{\LARGE\imprimirtitulo}
		\end{center}
		\vfill
		\large\imprimirlocal\\
		\large\imprimirdata
		\vspace*{1cm}
	\end{capa}
}


\imprimircapa

%folhas de rosto
\makeatletter
\renewcommand{\folhaderostocontent}
{
	\begin{center}
		\center
		\LARGE \textbf{CENTRO UNIVERSITÁRIO SALESIANO DE
			SÃO PAULO – U.E. LORENA} \\
		\vspace*{.5cm}
		\large \textbf{FLISOL 2018} \\
		\vspace*{.5cm}
		\large \textbf{Introdução ao LaTeX} \\
		\vspace*{1cm}
		\textbf{{\large\imprimirautor}}
		\vspace*{1cm}
		
		\vspace*{\fill}
		
		\begin{center}
			\bfseries\LARGE\imprimirtitulo
		\end{center}
		
		\abntex@ifnotempty{\imprimirpreambulo}
		{%
			\begin{flushright}
				\begin{minipage}{.5\textwidth}
					\SingleSpacing
					\textit{\normalsize\imprimirpreambulo}\\
					\\
					\textit{\normalsize\imprimirorientadorRotulo~\imprimirorientador}
				\end{minipage}%
			\end{flushright}
			
			\vspace*{\fill}
		}%
		
		\vspace*{\fill}
		
		{\large\imprimirlocal}
		
		\par
		
		{\large\imprimirdata}
		
		\vspace*{1cm}
		
	\end{center}
}
\makeatother
\imprimirfolhaderosto*

%referencias
\bibliography{referencias}

@book{wilt2013cuda,
	title={The cuda handbook: A comprehensive guide to gpu programming},
	author={Wilt, Nicholas},
	year={2013},
	publisher={Pearson Education}
}
@article{lin2017parallel,
	title={A parallel algorithm for the initial screening of space debris collisions prediction using the SGP4/SDP4 models and GPU acceleration},
	author={Lin, Mingpei and Xu, Ming and Fu, Xiaoyu},
	journal={Advances in Space Research},
	volume={59},
	number={9},
	pages={2398--2406},
	year={2017},
	publisher={Elsevier}
}


%citação
\begin{citacao}
	As aplicações científicas ajudaram o desenvolvimento de várias áreas, como a previsão do tempo (KRASNOPOLSKY; FOX-RABINOVITZ; BELOCHITSKI, 2010), prospecção de petróleo (ZELJKOVIC; MOUSA, 2011) e cuidados da saúde (HO; MITHRARATNE; HUNTER, 2013), entre outras áreas. Essas aplicações são demoradas, ou seja, o processamento é intensivo, chegando aos limites da memória disponível e velocidade de processamento. Por esse motivo, a carga de trabalho destas aplicações geralmente é um subconjunto da carga de trabalho desejada. Esta simplificação é feita principalmente para lidar com as restrições do hardware dos sistemas HPC atuais. Respondendo à crescente demanda de velocidade de processamento, alcançou-se recentemente os sistemas PFlops HPC, ou seja, sistemas capazes de processar 10e15 operações de ponto flutuante por segundo. No futuro próximo, cerca de 10 anos a partir de hoje, espera-se alcançar a era \Gls{exascale} em que os sistemas HPC terão 1000 vezes mais velocidade de processamento que os sistemas atuais (EDWARDS, 2010).
	
	[...]

	Simplesmente escalar a tecnologia atual levanta problemas como a comunicação e o consumo de energia. Observando os sistemas HPC na lista Top500, escalar essas máquinas para Exascale produziria máquinas que consumissem Gigawatts de energia. Para fornecer essa quantidade de energia, seria necessária uma usina de energia nuclear de tamanho médio (WEHNER; OLIKER; SHALF, 2009). O relatório DARPA (BECKMAN et al., 2011) estima um pico razoável de energia elétrica, eles mostram que a potência máxima dos futuros sistemas HPC deve ser inferior a 20 megawatts. Portanto, para alcançar a próxima escala de sistemas HPC, precisa-se de alternativas que possam lidar com as restrições de consumo de energia (BARKER et al., 2009; YOUNGE et al., 2010).
	
\end{citacao}

%incluir arquivo separado
\includepdf[pages=-]{caminho_para_arquivo}

%troca de fonte
\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\rmfamily\bfseries}

%cor de sumario e listas
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

%margens
\setlrmarginsandblock{3cm}{2cm}{*}
\setulmarginsandblock{3cm}{2cm}{*}
\checkandfixthelayout 

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.5cm}

%pular a linha
\\

%pular a pagina
\newpage

%comentarios
Sempre comente seu codigo!

%divisão em sessoes
\part{title}
\chapter{title}
\section{title}
\subsection{title}
\subsubsection{title}
sub,sub,sub...infinito-section!

%nigrito, italigo, sublinhado
dentro de texstudio

%tabelas
%https://www.tablesgenerator.com/

\begin{table}[]
	\centering
	\caption{Tabela dos dados obtidos}
	\label{my-label}
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
		\hline
		\textbf{Elementos} & \textbf{CPU (s)}      & \textbf{CPU OMP (s)}  & \textbf{GPU (s)}   & \textbf{CPU-GPU} & \textbf{CPU OMP-GPU} \\
		\hline
		12        & 0,000021    & 0,002853    & 0,000187  & -8,904762                              & 15,256684 
		                                 \\
		                                 \hline
		24        & 0,000045    & 0,002742    & 0,000269  & -5,977778                              & 10,193309                                  \\
		\hline
		48        & 0,000052    & 0,000854    & 0,000236  & -4,538462                              & 3,618644                                   \\
		\hline
		96        & 0,000203    & 0,000474    & 0,000355  & -1,748768                              & 1,335211                                   \\
		\hline
		192       & 0,000946    & 0,003657    & 0,000307  & 3,081433                               & 11,912052                                  \\
		\hline
		384       & 0,004122    & 0,004648    & 0,000420  & 9,814286                               & 11,066667                                  \\
		\hline
		768       & 0,020351    & 0,009911    & 0,000652  & 31,213190                              & 15,200920                                  \\
		\hline
		1536      & 0,081451    & 0,017712    & 0,001156  & 70,459343                              & 15,321799                                  \\
		\hline
		3072      & 0,299653    & 0,040608    & 0,002119  & 141,412459                             & 19,163756                                  \\
		\hline
		6144      & 1,210696    & 0,145502    & 0,004198  & 288,398285                             & 34,659838                                  \\
		\hline
		12288     & 4,864623    & 0,515237    & 0,010595  & 459,143275                             & 48,630203                                  \\
		\hline
		24576     & 19,410825   & 1,984940    & 0,076012  & 255,365271                             & 26,113508                                  \\
		\hline
		49152     & 78,173514   & 7,911666    & 0,288999  & 270,497524                             & 27,376102                                  \\
		\hline
		98304     & 310,737375  & 31,079310   & 1,103533  & 281,584126                             & 28,163462                                  \\
		\hline
		196608    & 1252,429652 & 124,366791  & 4,349240  & 287,965174                             & 28,595063                                  \\
		\hline
		393216    & 5031,664285 & 495,715976  & 17,490210 & 287,684612                             & 28,342483
		\\
		\hline                                 
	\end{tabular}
	\legend{Fonte: Autor}
\end{table}

%---------------------Coisas do genericas---------------------%
%tabela
\begin{center}
	\begin{tabular}{| l | l | l | p{5 cm} |}
		\hline
		Day & Min Temp & Max Temp & Summary \\ \hline
		Monday & 11C & 22C & A clear day with lots of sunshine.
		However, the strong breeze will bring down the temperatures. \\ \hline
		Tuesday & 9C & 19C & Cloudy with rain, across many northern regions. Clear spells 
		across most of Scotland and Northern Ireland, 
		but rain reaching the far northwest. \\ \hline
		Wednesday & 10C & 21C & Rain will still linger for the morning. 
		Conditions will improve by early afternoon and continue 
		throughout the evening. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

%margens
\usepackage[dvips]{geometry}
\geometry{a4paper,left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=1.5cm}

%imagem/grafico
\includegraphics[width=3cm, height=4cm]{lion-logo}
%ou
\begin{figure}[h]
	\caption{Estrutura de execução em modo pipeline com subdivisão}
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{ex1d.png}
\end{figure}

%lorem ipsum
\usepackage{lipsum}
\lipsum[1-4]
